\documentclass{korrespondenz}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\serienbrief{12K1819-brief.csv}{Benedikt Hunger}{bene@aqtiv.de}{\today}{Matheschülerzirkel der Universität Augsburg}{
  \vspace{\parskip}
  ein frohes neues Jahr! Hier kommt etwas verspätet der erste Korrespondenzbrief aus dem Jahr 2019. Heute soll es um neuronale Netze und Deep 
  Learning gehen. Da ich einige Rückmeldungen hatte, dass es relativ wenig Erfahrung mit Programmieren gibt, wirst du bei diesem
  Zettel nichts selbst programmieren. Wir beschäftigen uns daher eher mit den theoretischen Aspekten von neuronalen Netzen.

  Falls ihr noch mehr zu maschinellem Lernen und neuronalen Netzen erfahren wollt, kann ich euch herzlich das Online-Buch "`Neural
  networks and deep learning"' von Michael Nielsen empfehlen. Ihr findet es (kostenlos) unter
  \url{http://neuralnetworksanddeeplearning.com}.

  Beim nächsten Zirkel wird es dann um komplexe Zahlen gehen. Ihr wisst ja, dass es keine Zahl gibt, deren Quadrat gleich $-1$
  ist: Wäre nämlich $i$ so eine Zahl, dann gibt es zwei Möglichkeiten. Entweder $i\geq 0$. In diesem Fall wäre auch $i^2\geq 0$.
  Oder $i\leq 0$. Dann ist $i^2=(-i)^2\geq 0$. Was wäre aber, wenn es doch so eine Zahl $i$ gäbe? Diese Zahl kann dann weder
  negativ noch positiv sein. Wie man dieses Problem umgeht, finden wir beim nächsten Brief heraus.

  Ihr habt es vielleicht schon mitbekommen: Im Dezember fand der 35. Chaos Communication Congress (kurz: 35C3 oder nur
  \emph{Kongress}) in Leipzig statt. Dort treffen sich jedes Jahr mehr- oder weniger technikinteressierte Menschen und diskutieren
  sowohl sehr technische als auch soziale Themen. Die Vorträge vom Kongress könnt ihr online unter \url{https://media.ccc.de/}
  ansehen. Auf zwei Vorträge will ich dabei besonders hinweisen:
  \begin{itemize}
    \item Passend zu unserem heutigen Thema: Der Vortrag \emph{Introduction to deep learning} von \emph{teubi}. Hier werden
      verschiedene Anwendungsmöglichkeiten von maschinellem Lernen auf ziemlich verständliche Art erklärt, und wahrscheinlich
      eignet es sich gut als Ergänzung zu diesem Zirkelbrief.
    \item Ein vollkommen anderes Thema hat \emph{sven} mit \emph{Space Ops 101}. Sven (der bis vor zwei Jahren in Augsburg seine
      Doktorarbeit in Mathe geschrieben hat und immer noch sehr aktiv für den Mathezirkel ist) erklärt hier, wie
      Raumfahrtmissionen typischerweise ablaufen, und was dabei passieren kann.
  \end{itemize}

  \vspace{\parskip}

  Damit viel Spaß und viele Grüße\par Bene
}

\end{document}
